Can we train our own AI robot to vote for us?

大致上:
點解我哋需要用議會代表制, 係因為我哋無法喺日常生活中撥冗睇咁多條議案
所以我哋可以train一個robot, 令到佢可以根據我哋以往既思維同對新方案既資料自行投票
咁我哋只需要考慮十份一既議案就可以有一個比現有"議員"更好既"代表

諗咗諗, 呢個諗法大體上都係比現有方案更好既pareto improvement
至少喺香港實行既話, 你就唔洗含淚投泛民

但條片有樣嘢肯定唔啱, 就係algorithm因為open-source就可以無cheating
因為寫AI algorithm係一件好難既事
尤其呢啲咁複雜, 唔係single objective oriented既AI
以現有科技我覺得係做到呢啲AI, 但只有big tech先會做到, 由一個individual engineering做出嚟既根本唔實際
最尾就會變咗google/MS/apple/Amazon dominate, tech company就會有好大political power

寫到條objective function先好講啦

咪predict個user voting preference

長遠係好事
選議員代表自己
不如有d公用 tool 去投每個小議案
你可以搵機械人做 都可以自己做
又真係代表到民意 又省好多資源養班政客

Trian一個ai議員，會唔會比trian一個ai選民更實際？

唔一定要否定議會政治

其實佢就係講緊同選民1 to 1既AI「議員」, 我諗就係你講既AI選民?

最defying都係個robot既algorithm喺邊嚟, 做唔做得好
不過點睇都好過啲19議員

Can recommend, not cast

佢都有話喺啲小型選舉做起, eg grad school, student union
直接implement真係cater唔到班廢中廢老

TRAIN都唔識串
串錯一次就話打錯 連續2次都錯

唔講都唔留意

Train it until it's agreeable

You tell the AI that they are wrong and they are supposed to learn and correct itself.
This is supposed to be a continuous process, you have to vote by yourself for a small proportion of bills in order to keep the robot functioning well.

This will blow up the whole thing. Fortunately this is generally not true.
Our beliefs tend to be very persistent.
The reason you being shaky is simply because you don't have solid belief. Then you should opt for abstaining for certain topics.

講起input
其實law一直都講要precise
咁係咪應該precise到畀機器讀到？

宜家好多law firm同accounting firm都搞緊哩樣嘢。

data quantity同quality都好成問題。當你成功搞掂咗,個model gerneralization亦好難搞。

無錯
Quality都有人講過，你鳩投就算train一世都唔會train到
而且個data dimension同而家主流machine learning 唔一樣
成個世界比盡你都係七十億個人，七十億個preference
每個人都唔係一個repeatable process，同你捉圍棋/揸車可以重覆無限次feed個algorithm唔一樣
更唔好講話比machine自己捉/揸車collect data

Sorry 無睇段片純鳩up
假設有人有能力寫個咁既ai 又確保佢係unbiased
咁根本就唔面要議會制既方式去投票議政啦
議會就係希望用代表制去表達一群人既主流意見
依家假設到咁hi tech 又有曬data 已經可以直接從data 去判斷政策平衡曬每個人既利益
仲投咩票